# Article R253-28

Le reconditionnement des produits bénéficiant d'un permis de commerce  parallèle est interdit, sauf si le ministre chargé de l'agriculture l'a  autorisé, à la demande du demandeur, dans le cadre de la demande de  permis de commerce parallèle.

Le reconditionnement n'est autorisé que sous réserve du respect des conditions suivantes :

1° Le reconditionnement est nécessaire pour accéder au marché national,  en raison de ses contraintes spécifiques, liées à l'emballage ou au  contenant du produit ;

2° L'intégrité et la traçabilité du produit introduit sont garanties ;

3° Le titulaire de l'autorisation de mise sur le marché du produit  introduit a été préalablement informé du reconditionnement envisagé.
